% Richtlinien, siehe http://wwwpa.in.tum.de/generell/Abschlussarbeitsform.html
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Deckblatt

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    \includegraphics[width=3cm]{tum-logo}\\
    \vspace{.5cm}
% "Technische Universität München" oder alternativ das Logo der TUM
    {\Large \textsc{Technische Universität München}}\\

    \vspace{1cm}
% "Fakultät für Informatik"
    {\Huge \textsc{Fakultät für Informatik}\\[1mm]}


    \vspace{2cm}
% Diplomarbeit | Master's Thesis | Bachelorarbeit in Informatik | Wirtschaftsinformatik |
    {\Large \textbf{Masterarbeit in Informatik}}\\
% Thema bzw. Titel der Arbeit  (In der Sprache, in der die Arbeit verfasst wurde)
    \vspace{2.0cm}
    {\Huge \textbf{Ein Lorem-Rahmenwerk}}\\ % bei langen Titeln ggf. Schriftgröße auf \huge herunter setzen
    \vspace*{3mm}
    {\Huge \textbf{für Ipsum-Systeme}}\\
    \vspace*{3mm}
    {\Huge \textbf{-- ein Dolor-Ansatz}}\\
    \vspace{1.5cm}
% Vorname und Nachname des Bearbeiters/ der Bearbeiterin
    Vorname Nachname

    \vspace{5cm} % ggf. je nach Zeilenzahl und Schriftgröße des Titels anpassen
    \includegraphics[width=2.4cm]{tum-info-logo}
\end{center}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Rückseite Deckblatt

\thispagestyle{empty}
\cleardoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Erste Seite (Titelblatt)

\thispagestyle{empty}

\begin{center}

    \includegraphics[width=3cm]{tum-logo}\\
    \vspace{.5cm}
    {\Large \textsc{Technische Universität München}}\\


    \vspace{.5cm}

    {\huge \textsc{Fakultät für Informatik}\\[1mm]}


    \vspace{1cm}

    {\Large \textbf{Diplomarbeit in Informatik}}\\ % oder SEP etc.

% Thema bzw. Titel der Arbeit  (In der Sprache, in der die Arbeit verfasst wurde)
    \vspace{1.5cm}
    {\huge \textbf{Ein Lorem-Rahmenwerk}}\\ % bei langen Titeln ggf. Schriftgröße herunter setzen
    \vspace*{3mm}
    {\huge \textbf{für Ipsum-Systeme}}\\
    \vspace*{3mm}
    {\huge \textbf{-- ein Dolor-Ansatz}}\\

% die englische bzw. deutsche Entsprechung des Titels
    \vspace{1cm}
    {\huge \textbf{A Lorem Framework}}\\ % bei langen Titeln ggf. Schriftgröße herunter setzen
    \vspace*{3mm}
    {\huge \textbf{for Ipsum Systems}}\\
    \vspace*{3mm}
    {\huge \textbf{-- a Dolor Approach}}\\
    \vspace{1cm}

    \parbox{1cm}{
      \begin{large}
        \begin{tabbing}
          Bearbeiter: \hspace{1.5cm}
            \=Vorname Nachname\\[2mm]
    Aufgabensteller: \>Prof. Dr. Dieter Kranzlmüller\\[2mm]
    Betreuer: \>MNM-Team-Betreuer 1\\ % alphabetische Reihenfolge (Nachname)
    \>MNM-Team-Betreuer 2\\
    \>Externer Betreuer 1 (Firma)\\[5mm]
    Abgabedatum: \> 7. Juli 2077\\
        \end{tabbing}
      \end{large}
    }\\

    \vspace{.3cm}

    \includegraphics[width=2.4cm]{tum-info-logo}

\end{center}
